Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Код в javascript виконується послідовно і в один потік. Але багато завдань вимагають час на виконання (наприклад отримання відповіді від сервера) або не можуть бути виконані прямо зараз. При синхронному підході виконання програми блокується, поки завдання, що вимагає часу на виконання, не поверне результат.
Щоб уникнути блокування виконання програми, в javascript є механізми паралельного (асинхронного) виконання коду, коли функція виконується незалежно від основного потоку і не блокуючи його, а після закінчення виконання або повідомляє про це за допомогою механізмів Promise, або виконує передану їй callback функцію.